牛市牛市牛牛市 低調低調低低調 (3)

牛市股神有閪用咩！熊市黎你就食屎，早抖啦！(2)

牛市股神是如何煉成的？睇你幾時仆街！

====

繼續討論

*

每日收市後貼倉

*

2021 YTD 35% (as of 30Jan2021 0245)

*

lmlmlm

support

lm

Support!

2pm!!!!

今晚短炒倉位都係失敗收場，都有少少係因為想追數，賭大左少少，暫時今晚-7%，又要cut down返去正常水平。GME Related all cut。

目前主要淡倉係 5仔、香港期指put、9988、FUTU；好倉係PLUG、TLRY、IEA、SLV、GBTC

整體持倉水平偏低，暫時會保持住咁先。好撚難賭，都係唔好亂出手

Margin call is coming

樓主請教幾個問題
如果我做credit put / call spread
到期之後IB洗唔洗做任何野？
因為完晒堆spread明明有Premium收，但未實現同已實現盈虧都係0，禁入佢個報告全部盈虧都變晒0%

同IB做short有冇方法睇到果刻收緊幾多Premium, 完全睇唔明佢個表達方式

我極少做credit spread，答你唔到sor
不過以我所知你響做spread果刻已經收左錢入戶口
佢可能依家系統有問題，所以顯示唔到虧
但實際上對你應該無影響的

瞓了，要補補眠

大奇蹟日

三大指 Russell 破20ma下星期走勢基本confirmed

我屌
今日收市前比人夾硬平倉
無落過order
但收市前30秒平左我倉
但係無負錢的
仆街咁都得

下入 call?

我個倉本身有300/340 bull debit spread
然後收市前30秒直接幫我平左倉
屌佢老母真係要搵辦法投訴

佢係幫我蝕住錢咁平倉. 好. 撚. 柒. 嬲

邊間？

ib

GME呢隻野佢地應該唔想take risks
所以做法同一般完全唔同

巴打覺得減唔減倉好
本身都留住20% cash係股票戶口 諗緊減唔減到50% cash好
同朋友傾開gme呢單野 覺得根本係無得拆
根據市場規則 沽空機構應該按市場價格買貨、還貨
雖則佢地可以同個broker還貨 -> 沽貨 -> 買貨 -> 還貨無限loop，直到140%為止，但個價點都會推上去
宜家係比較怕拜登出手 干預市場
咁會影響自由市場既認受性 到時就真係drop to zero

怕佢重演星期四個種禁散戶 但比機構做市
咁自由市場既價值就gg了

自由市場價值gg但如果換來金融穩定，對佢地黎講可能係necessary evil

其實你都講得岩，係無得拆既，而目前遠遠未到最壞情況既原因係，GME $300 同 GME $1000, $2000所引發既後果係完全唔撚同short positions果種幾可級數上既虧損係好可以撚嚴重，所以我早幾日一直都話鐵索連舟就係咁既意思。

依家真係好視乎long side hedge fund會唔會收手，畢竟挾爆淡友對佢地黎講都未必係好事目前既投資環境係典型既無事就無事，一出事就肯定大大鑊既格局，cash > 50%都好合理，撈貨唔駛急，而且撈LEAPS Call遠比正股值搏。

下星期好睇我覺得回調力度同9月差唔多
9月softbank tesla
1月gme citron

我唔識估了
不過基本上睇住GME就得
GME爆炸=個市好返
GME爆升=股災

個人睇法
最基本減倉訊號最好你見到大盤收破20MA(Wednesday)就要減了
因為月線就是趨勢20MA反彈代表多頭續走 但依家都跌破曬到60ma 雖然前高支撐

回調多幾日都唔出奇啊，其實都無咩所謂，有升有跌好正常

升左5個月 唔跌下點得

證明TA派又贏

真 再跌多啲 空倉在線等

贏到錢就得啦，唔駛太執著門派之見，我都好欣賞d人未拆前$300買TSLA SH

真 股市好深奧 繼續學野

我都好想對一隻股票有信仰

打搞樓主第n次......
其實過夜option既結算係邊度睇到券商既決定係點?

Ib 有ibot 打keyword 就check 到

例如我之前問樓主300lc 420lp
結算價錢係350, 咁我會收到幾多錢
應該點用ibot?
sor, 我太過弱智

我好少玩到咁pro
留返樓主答你，或者打去cs 問

30 Jan 2021 - Week 04

其實最重要既問題係你個倉夠唔夠錢接貨/有無貨沽先；唔夠既話佢真係想點都得

long side無錢接但已價內

無錢接佢會自動幫你處理

會唔會因為依家IB咁既情況而GG變廢紙?
定除非佢破案?

要守住

其實GME真係好特殊既例子
因為佢郁得好快券商都唔知道結算價係點
所以無錢接既話只能強制平倉
佢唔想承擔風險吧

當圖咁睇既話 冇跌破前頂 好有爆升 potential

Weekend review notes:

FSLY
IAC

TBC.

Splk 係咪都要等下 iac 真係靚到

SPLK就算得果陣都係sector lagger
何況依家完全唔得

HSI 阻力29100, 升穿先當無事。
不過指數同個股可以完全無關係，都係睇返個股setup比較好。

SRRK
MAX
ONEM

*

Deposit/Withdrawal:

01 Feb 2021

A倉：Withdrawal $110,000
B倉：Withdrawal $200,000

其實我覺得IB出事既機會率<10%，但又的確唔應該再擺備用現金響入面。

1 Feb 2021 整體看法

成個週末都係漫天遍野既淡風，而睇d人既部署似乎星期四五都走得幾急，個個都驚死爆大鑊，而且愈來愈多人知道個市跌係因為對沖基金拆倉，成個局出哂黎咁其實都開始唔應該再太驚。

未到大手撈貨時，但要大舉做淡亦唔太適當了。依家第一應該開始留意有咩股票係呢兩日守得好 （價跌得少、成交量收縮），呢批股份強手惜貨如金之後多數勁到嘔，當然上星期五係月結，要睇埋今日表現先會更清晰。

其次係要留意VIX幾時會開返支大陰燭，24係安危分水嶺；其三係留意金融股表現，MS, IBKR絕對係今次跌市既風險指標之一。股票要有好表現，先決條件係要有好既土壤：無限QE無好既土壤、金融系統穩定亦都係。萬一金融系統出現不穩，其實講乜撚盈利前景都無鳩用的。幾時可以大注坐貨，就無睇住呢d指標做人。

GME -

以下呢條片真係完全講哂我既睇法，補充多少少就係我一直都強調Long side係一定有hedge fund參與，所以GME最終結局點，都一定有hedge fund贏大錢的。

而我自己就唔打算再參與GME related既野了，上星期五集合天時地利人和，千軍萬馬既形勢結果都要開陰燭，再睇埋weekend成千上萬散戶如痴如醉、乜乜七七，呢場戲應該水尾到唔水尾，係差在結局入面可唔可以加多幕開市爆升一兩倍再極速倒跌既劇情而已。

Cut all 27600 P@305,306

拉

我都有睇佢同貝拉 可以唔參與都幾勁 唔眼紅唔貪心

樓主啲9988put點

Keep
5 also keep

Tennis ball reaction:

799
700
3690
3738

2899

不過香港我唔會買住，感覺揀幾隻美股買Call值搏d

等咗買貨機會好耐

01 Feb 2021 美股

FSLY -

Long 26Feb21 115C

ZI -

Long 19Mar21 45C + 60C

ONEM -

Long 19Feb21 50C + 60C

MAX -

Long Stock, Stop@$50

SLV -

出面全世界都話唔應該買，因為大行做莊，唔會挾挾得起。OK呢句說話我由上星期四已經講，turnout三日升15%證實錯到離譜；慶幸我上星期五已經進場，目前不會加注、但亦不會減持。

其實必須要了解自己既弱點，點解我前個星期五晚會睇住GME由$45剷到$60+都唔追，就正正係因為覺得「屌，叻得去邊丫」但有時個問題係唔係佢叻得去邊，而係萬一佢真係叻到仆街，你都係忍唔住會追，咁與其一開波扮清高，倒不如快手落左飛先。

無人叫你賭身家，注碼控制風險，睇錯係一d問題都無，唔好俾無謂既ego影響決定。

FSLY都望左好耐
早排跌到6x買左但8x就放左
呢幾晚一路強勢 揾唔到位入

今次做左樓主對家Tim! Call 緊9988,賭緊佢業績唔差，壞消息岀晒

無所謂啊，有啊同睇法好正常

呢隻好撚妖，不過之前9月就係試過一次科技股隊到飛起但佢係咁頂住，結果轉頭就幾日升三成 （雖然出業績後又gap down返三成）

樓主點睇 history doesn't repeat itself but man does

我自己觀點係唔明點解人會犯一樣錯誤, 連動物都會學識唔重複 咁點解人類唔得? 其實3月大跌都係回翻一年前 係普遍要賺得快(要避每次回調) 定係人類易受情緒影響？

我覺得咩派都ok 揾到錢就得(因為gme 睇到好多人係見會升到30000先入而唔知發生緊咩事)

Wall Street never changes, the pockets change, the suckers change, the stocks change, but Wall Street never changes, because human nature never changes."

“History repeats because of the weakness of human nature."

所以時刻都要好警醒，唔好俾自己墮入呢個陷阱

樓主SLV趕得切尾班車

其實2010-2011有炒過銀，又或者舊年有炒過下，就知道呢個asset class本質上係有短時間內爆升既能耐；WSB只係藉口，唔好被distracted。

不過大家都知我既賭法係無目標價的，開bull call spread佢唔跌穿$25結算我基本上係贏梗，差在贏多定贏少，所以由佢飛下無咩所謂。

你真係講得好岩，眼紅黎眼紅去真係好撚影響心情

冇上車
個陣睇唔啱啲call
睇下今晚咩情況

今晚無了，佢上星期四開始d call已經漲vol漲到傻，星期五開市d call仲貴左，係開市一個鐘後先回順返少少，但都貴撚到我唔想賭單頭，先度左套bull call spread進場。

今晚個vol應該抽到癲，好難好難了

強手收夠貨，千載難逢難得有WSB呢個全球關注既平台只能夠講佢地真係好識玩人性既弱點

話唔定citron啲gme都係問jpm借
Jpm真係最大贏家

今晚大盤關鍵

我依家對成件事既感覺，就係有心人真係好叻好叻好叻，而且唔係完全學習唔到的，只要駕馭到散戶心理，就水到渠成

Yes, 唔應該跌穿上禮拜五低位，收陽燭就係good sign了

巴打會點根據今晚既大盤走勢做操作？
例如高開低收、陰跌、冇方向等等

我睇要升返上20MA 同星期三low 先會good
如果唔係20MA會拐頭

我睇就 今晚納dee收跌星期三low就短期bye 再深回
收盤睇大盤再操作會好啲

其實今晚主要係睇有無穩定，重點睇MS, IBKR, IWM, QQQ, GME, VIX ：

MS , IBKR : 金融穩定指標
IWM, QQQ : 市場風險胃納
GME, VIX : position de-grossing 完結未

操作方面先test buy個別上禮拜五無跌既股票，唔操作指數，指數用黎觀察而已

如果依家先買SLV正股會唔會太遲

預輸15%要止蝕，都唔算太唔抵賭
但我覺得已經變左好視乎你覺得自己如果依家唔買
佢再升10%你會唔會忍唔到手？

如果到時肯定忍唔到，就倒不如學上面巴打講，求其買少少當參與左先

好
就買小小玩下

虛心一問，點睇到佢會炒銀？

利申：上星期跟咗樓主入

你睇我上兩個post, 就知我一路有跟開SLV
不過1月8號果支大陰燭令我本來贏得唔錯變嘔突，過幾日都走埋。

跟住上禮拜四出WSB消息，開市前都有巴打問我賭唔賭，我果陣就係一來岩岩止蝕完有陰影，二來又的確覺得WSB挾唔起 （當時未諗到WSB可能只係煙幕），但星期五見佢收市收得幾好，叫做大成交突破左小小大跌後既橫行區，所以我星期五就決定賭。

你知有時d野，你明明跟開，唔小心跟甩左之後佢再爆升，呢下會絕對變成心理陰影所以有理無理入左場先。結果暫時幾好，當然係運氣黎，我純粹講返個心路歷程而已

星期五見佢星期四收得幾好*

01 Feb 2021 美股

FSLY -

Long 26Feb21 115C@$13

ZI -

Long 19Mar21 45C@$6.85 + 60C@$1.45

ONEM -

Long 19Feb21 50C@$3.90 + 60C@$1.20

MAX -

Long Stock, Stop@$50 - 未買到，交投低要慢慢等

Thanks 樓主🙏🏼Trading 都係睇個價點走，你就做啲咩

MAX -

Bought@$58.2, $58.65

SLV -

Short 12Feb21 40C@$0.75

Qty= qty of 19Feb21 30C

穩陣了

太短時間起碼睇頭一兩個鐘先

呢個時候加追put 會對profit 有幾大影響？
好似上星期gme 咁，係咪只要唔磨就點都嬴

我有諗過，但因為我係combo + combo, 賭put既話用既premium會大左好多，唔似GME我真係全部一張搞掂，所以用short call形式去protect downside

玩完未唔敢講
但我見有人成日執著個point係跌得黎成交量好細其實唔太適合的，因為GME pre+after 成交係好撚大所以唔一定要regular trading hour大成交大跌先叫散貨

slv係唔係就收皮

$24起步計都只係升兩成唔夠，如果真係咁樣收皮都無計依一刻當然唔靚，但都要睇多一兩日既

Gme Gg了？

Most likely

02 Feb 2021

SPCE係Chamath概念股先岩
不過好難坐

Add 9988 210P@$1.10

樓主仲堅持？！欣賞！可以分享下你對9988睇法嗎？

9988我最近都係有時睇好，有時睇淡
呢一個禮拜睇淡主要係覺得佢打唔穿$270弱弱地
700、3690果d真係段段飛上去

今日都出業績了，我估計9988大跌>5%既機會<20%，所以預左個put會輸50-70%的，但純粹係覺得萬一搏中既話回報應該相當不錯。

睇輪證街貨9988重磅到嘔電（99:2），拎組合3-4%扒下逆水

其實港美應該好大機會已經脫險，唯一顧忌係銀行股反彈力度甚弱，但呢種又唔係系統性風險/金融不穩定果種弱，所以overall唔太擔心，慢慢又會變返之前喪炒個股既現象。

尋日都有貼過呢個tweet:

大家既倉位上星期四五unload得太急太快，依兩日見無事（GME大跌、VIX回落）又要急急腳買返，完全係典型panic sell panic buy, 只係中間過程大家都乘機換股，好似700 3690轉頭又準備破頂，但2318呢種就無乜人想買住。

我自己暫時係好淡並行住先，淨係計股票，好淡比例上可能係5:1咁上下，重點都係希望揸好倉既股票升得夠勁，咁淡倉就算輸都叫影響不大。

當然再簡化d淨係揸好倉都ok, 只係完全無淡倉我個人又唔太comfortable，買個保險咁解。當然會視乎情況再慢慢調節。

樓主有冇留意unity 有幾隻財季爆升股都係今個星期出er 期待

U幾好，好似差唔多consolidate完？本身想賭QCOM, 但d call貴到離譜

唔知佢合併會唔會影響er

邊間合併？

Unity收購以色列人工智能3D掃描公司RestAR

Ohh. 呢d就唔識了

樓主點睇港股個反彈
諗緊700 C 抵唔抵搏

想賭美國多d
香港700 3690真係追唔落手 （可能因為咁所以仲有得升？）

美市今晚繼續輕輕玩下睇定d 先
個氣氛都係麻麻地（主要係我唔識玩)

尋晚已經忍唔住手買tsla正股，個set up 唔錯，止蝕又近

DKNG我今晚會買啊
應該要升到仆街先岩數

SPCE

TSLA is good imo

MGNI係米又可以入場 盤前已經創新高
DKNG係搏佢升破ath？靠ark加持

Yes and yes
唉真係痴鳩線，跌幾日然後兩日升返哂
真係人都癲

原來個市only goes up

slv今日又一棍

今日唔可以收陰燭了，已經低開再收陰燭就好醜樣

見你年頭講話20mA入 以為你係mgni比人做空個陣入咗場 mgni 真係勁

惟有安慰自己凡事有得必有失其實換轉將來再發生多幾多次，有危險我都係會減，控制左drawdown其實要追數易好多，不過心理上就每次都會戚戚然習慣就好

MGNI我炒過幾次了，第一次係十幾蚊果陣果Call, $30頭離場；$31.3追返、上禮拜$37-$39剪哂，不過事後回望當然坐定定係最好

3D股好多都好癲.... XONE

其實仲入唔入得過
早幾日盤整左下真係 “左下” only
本身已經有DDD同nndm
諗住用nndm換去xone 或者 ssys

但始終過唔到自己個關 次次盤前買都gg

其實DDD SSYS真係靚撚到仆街
XONE就有點extended, NNDM較好

SLV -

咁樣低開法我真係頂唔順，開市會斬左19 Feb既call先

請教下巴打 DDD呢個情況仲加唔加倉好
好多時候都唔知咩時候應該加、應該減倉
好似DDD咁 升一棍 盤少少 再升一棍呢種
好吸引，但又怕加錯

其實3D股本身大波幅，要小心控制注碼去到自己坐得穩既水平，否則真係chok走先升就慘加注量力而為吧

無用啦，我買超遠價外，佢唔大跌我都係豬

DKNG -

Long 19Feb21 57C@$4.3

SLV -

Closed all positions

銀，算鳩數了。突破完咁樣打返哂落黎，寫個服字

MGNI -

Bought@$40.35, $40.6 / stop@$34.23

想問下niu同vuzi 係咪繼續等下?

唔算差只係唔夠勁，但最好擺星期五低位做stop

升金融股

其實輪流炒都唔係壞事，反而係牛市條件之一，不過見到渣住果d妹下妹下就梗係唔撚爽

早d瞓算，上兩個禮拜真係無停過

03 Feb 2021

Cut all 2899 Mar21 10C@$0.97-$1

883 -

Long Feb21 8.25C@$0.45

Feel 到自己入左撞板期
之前兩星期trade 得好順突然呢幾日失靈咁係咁輸
見d 野升又好想追
追完又冇信心
點算好樓主

唉 其實我都有少少
不過屎忽撞棍有隻TLRY大升先叫頂返住，但overall我呢幾日個節奏感都好差

我對自己或對你既建議係，個倉NLV縮得勁既話真係要賭細d, 慢慢搵返手風先提高返注碼，贏谷輸縮真係永恆都無錯

Cut all 5 Feb21 38P@$0.34

明白 我睇你呢幾日d trade 都feel 到少少

平時唔敢同人講股票
好彩有地方圍下爐

如果NLV狂縮我一定會斬野了

呢幾日係我最唔鐘意既操盤效果：用左好大力但回報好低 （大注買、利潤少），呢種情況係好撚棹忌，市況一逆轉就會豬到暈低

都真係要時間pickup返，急唔黎

我決定做番深潛......之前做CD-ROM好地地
一上水一兩個月就越傾越多手
然後(繼續潛水算9數

咁我還好，跟左樓主學野技術係好左

其實諗返轉頭後面部署果個真係絕頂聰明
若然大家都記得，WSB開頭個目標價係$420.xx
有心人見呢個目標價到左，就再拋個3XXXX出黎
創造左無限幻想 （目標價到左之後d錢有排洗）之後就開始慢慢收割，其實上星期三星期四星期五係連續三日都收陰燭，若然無一個咁偉大既目標價、又無一個咁正義既理念，真係好多人一早沽貨走人。

依家完全係創造左一個信仰，所有SH既人都信有日會升到30000蚊，又覺得SS未出現所有數據都係假、所有人都係呃佢地放貨，有心人（long side hedge fund)真係勁撚到痴線

成件事既結局就係SH既人應該如願以償，以後都唔駛沽了

420.69其實12尾出左 係唔知邊條友作30000出嚟 打倒公義為目標 連一開頭10月plan 呢件事個條友都講左cash out if >400 大家都要覺得未end game 我都唔知講咩好

唉最後一次怨婦mode算了
想睇下樓主呢幾日點睇TSLA, 之前未liquidate之前其實SH
跌又跌唔落750, 依家好似再一次攻頂?
睇唔睇好@@

我真係唔好意思跳岀黎柒，星期五有份係320頂 1股SH。本身買得預左輸晒倒錢落海架啦，都係想睇下會唔會有所謂short squeeze 發生。就咁睇, gme個ceo 都算有良心，無增發股份或者配股背叛老散

一股既話 當買左張call唔到價姐

TLRY 裂口上，正路係sell 個sc 止賺？

Yes 排緊

DKNG -

Long 05Mar21 55C@$8.8

睇下得唔得

睇好，但我無買，分配唔到資金

DDD -

Long 19Feb21 40C@$5.33

TLRY -

Short 05Feb21 27C@$1.5
Short 05Feb21 28C@$1.5
Short 05Feb21 29C@$1.5

QTY = half of 19Feb21 16.5C

CLNE -

Long 19Feb21 12C@$1.55

Added@$7.18, $7.5

Added @$1.85, $1.9

GBTC -

Cut all@$37.9

NNDM -

Bought@$15.95

今晚我都想加倉
但想等低dd先入
DDD就仲諗緊
想請教巴打 點解一時入call一時買正股
我新手唔敢買期權 想慢慢學野

DDD同NNDM Margin impact都係100%
兩隻買哂正股既話d資金靈活度會低左
所以就一隻賭權一隻賭正

不過NNDM我唔敢買太大住，想等breakout先

Thanks for sharing
我完全唔識

04 Feb 2021

Cut 9988 Feb21 210P@$0.50

3968 -

Long Feb21 57.5C@$5.8,$5.9

Long Feb21 60C@$4

Long Feb21 62.5C@$3.25

XONE好似勁啲好似arkq第一重倉

睇錯唔係第一重倉

Yes但唔敢追

原來咁樣唔代表中

吓 Allocated 都唔中係咩玩法

好on9佢allocated既意思係招股程序已去到allocated既stage
而我係唔中既，因為佢另外send email俾我話我無分配到

第一次用ib抽新股，先知原來係咁既

燥底客實鬧爆個CS寫到咁誤導

IB係港美股兩用？

Yes

DDD -

Short 05Feb21 50C@$1.02

IEA -

加多少少，唔得就聽日斬哂佢

點解咁玩
巴打明明long call左
想聽下書

收期權金降低成本啊
如果一日升到一成咪當止賺，無咩所謂

升穿咗就exercise 個long call?

沽空住先都得，好平息；
TLRY就可能煩d不過聽日再睇下咩環境先

即係ib會幫你short 隻股直到你平倉？未試過咁做

問多句，點解TLRY可能煩d

Yes, 佢借住貨俾我先再沽俾人
我成日都會咁做，不過真係要睇股票
太高息就唔好沽空太耐

TLRY借貨要12%息；DDD 0.5%

Anyway, 俾人call到貨絕對係happy problem
我睇應該難d

呢輪買d股票都幾撚廢下
大家多多包涵我再度下點樣做好d

唔該巴打追足3個post學唔少

Agger 多謝巴打肯分享

買pins

勁

05 Feb 2021

樓主 近排我無咩時間轉左玩etf 想知etf 玩option 有咩注意下

例如邊隻？有d好唔liquid option個spread會好闊

琴晚開市即入PTON $155 Call
貪心冇放到 盤後G左
好彩得1張
想請教下 下次應該點做 本來琴晚已經+50 to 90%

其實無架，賭業績就係咁，唔係開大就係開細
賭得細預輸哂會好d

如果為賭業績，就放手揸到尾吧
雖然係賭大細，但你慢慢捉摸到d人諗乜既話，In long run都ok 的，但中果陣一定要中得應，唔好貪蠅頭小利，唔係就為唔到皮

我今日會開始減倉了，Weekend想冷靜下；
而且呢幾日美股成交量都幾曳，反彈得黎唔太convincing

想請教巴打 option既正確玩法應該係點

我一直都係長倉 當目標股跌到目標價位就加倉
(TDOC TSM TSLA AAPL SQ ARKG)
但感覺呢種玩法增幅太慢
因為我本細，想係宜家將個本 ($25000 usd)玩大佢 到10萬美金先再穩定地玩
想用長倉（穩定）+ option咁有快d既收入

我唔敢講我果套係最正確，但你要記住，option贏得最勁既條件係Squeeze：

升，要升到莊家唔追貨唔得；
跌，要跌到莊家無鞋挽屐走

咁樣先會有十幾倍、幾十倍回報既效果
不過呢類玩法當然係小注，但如果買1% of NLV中一次都夠玩好多次了。

但呢種方法玩大路股好難搵到食，一定要發掘下冷門少少既股去搏；大路股要創造alpha好難，even TSLA都好可能已經過左升得最急勁既時候了，個倉太多呢類股好難增長得快 （no offense)

Cut all 883 8.25C@$0.53

樓主有冇話炒埋crypto
24/7 賭場

Binance玩過下，但無深究可以點樣倍大黎賭

不過我好怕擺太多錢會俾人hack
真心唔識

將wallet d 錢由spot 轉去ustm futures 有margin
我都係放少少入去開槓桿，有2倍至20 倍
反正自己依家手風差 去crypto 細細地玩下贏返信心先

Binance 個app 好user friendly, 好易control margin/注碼，禁兩下睇到自己大約performance(係，我知crypto 黎講我玩得好屎唔識d 乜幣物幣都係完全睇圖炒）
我沉靜左兩日個人心態好返好多,雖然尋晚都係輸錢

Cut 3968 57.5C@$.7

幾過癮不過我唔sure自己應唔應該開拓新戰線，因為以我認知呢個禮拜好多細股好撚勁但我missed all

FUV LIZI CPSH SAVA VERU KOPN之類
要提升下自己既選股能力先

我食到veru 不過係練信心注
Fuv cpsh 前兩晚好冇信心，兩下就跌左落車

呢個scanner 掃得好快，不過開市先識郁

食飯放假得下咪玩下crypto, 24 小時長開

個網好似幾正，Thanks

靠你帶住搵食

Closed 3968 60C@$4.6

乞食

Closed 3968 62.5C@$2.7

Closed all 358 C

做咩係咁抽 Gme 水

其實佢地既心態，我之前都有 （一日未沽一日都未輸、大戶迫害、只睇到對自己有利既新聞），我應該無講過，上年CODX係我一隻輸好多錢既股票，就係因為以上既原因。

點勸都勸唔掂，唯有反諷下

如果錢輸左都學唔到教訓
就真係白輸了

我上年CODX交既學費，依家覺得好抵

一張賭下唔緊要啦 你過得夜個risk 又唔同咗 記住唔好全倉option賭神

Mgni 盤前爆升10%抄樓主功課，多謝樓主，大家繼續齊齊賺。

希望唔好早洩

唔會了，太多勁股

05 Feb 2021 美股

但真係好慢重倉DKNG又唔郁
好懷疑人生

MGNI -

Sold all @ $55

拎返d錢黎賭其他野，但通常高開咁多都係堅料，無資金需要既話可以keep

目標可以睇幾多?

恭喜啦，呢d 大陽祝捉到既真係可以填翻好多條trade既loss

唔識，happy problem要自己決定了

CLPT -

Bought@$24.9, 呢隻成交量比較低，自己留意下

FLNT -

Bought@$6.14

OEG -

如果22:25仲係跌緊就唔買住

再審慎左(? 有晒止蝕加注位

Cut all NNDM@$14.8

OEG@$9.07

試下換個手法

FUTU -

Long 19Feb21 100P@$5.8

Cut all IEA 19Feb21 17.5C@$2.80

SPCB -

Bought@$1.82,$1.83

超高風險，小注

就講就郁

MAX -

Cut half@$54

成交太細，下次買呢類要再小心d

今日破左頂，要努力呀

Cut all ONEM Call

SOS -

Long 19Mar21 2.5C@$1.65

Cut PLUG 19Mar21 90C@$3
Cut CLNE 19Feb21 12C@$1.29

屌futu 咁都彈過上黎

樓主，請問契媽股，OPEN點睇？同Z有d似，見佢止蝕近，有d想沖

好弱
EXPI最好

06 Feb 2021 - 2021 Week 05

好撚勁，唔經唔覺上返去
全倉跟你好過自己玩

問題係我有好多唔得既trade好容易累死人 (eg. SLV吹到好L勁，第二日跌返哂我都即走, 但如果無走就慘）

今日巴打仲未update 係咪有咩事

無事只係分唔到錢炒香港，繼續度美股。

今晚target ICLK CMRX, 但要諗下沽乜野去換先

08 Feb 2021 美股

DDD -

Short sell 100/200 @$50

DKNG -

好大機會今晚會cut 哂二月Call, 真係廢到頂唔撚順，但會保留三月Call。今晚再睇

SOS -

呢隻我係賭Call, 輸哂由佢；借貨利率50%，完全無辦法用沽空正股既方法去set stop loss。

係度吱牙膏咁

想問下美國國債提升有無咩睇法

國債跌、債息升 = pricing in upcoming inflation and economy growth acceleration

睇見PENN就知DKNG廢到極點
唉

SE都不錯，破左前頂，上2星期比人洗完盤再破頂上既要尊重

SE good ar

Zoom? 終於上翻

有冇可能係er前升一波

Zoominfo better

放哂先升

因為星期五晚買左幾隻細股，唔想同一時間hold太多波動性咁高既野，又見到clean energy sector overall 無乜動力所以斬左CLNE

你都講得岩，細注就可以坐到，呢種股票大注少少都驚輸得快，唔敢輸就自然無辦法贏

Options idea:

邊隻最睇好?

Short sell 100/200 @$50.2

TLRY -

開市會止賺70-80% call positions

DKNG -

開市會止賺all Feb call positions

巴打有冇興趣入番gbtc
突破左前高+Elon musk加持

我知呀，BTC related SI SQ PYPL RIOT MARA MSTR Premkt都痴哂線了

不過我無錢買返GBTC了，始終無緣

SPCB -

Stopped out@$1.70

ICLK -

Bought@$18, added@$18.50

CMRX -

Bought@$9.8-$10

MSFT -

Long 12Feb21 240/242.5 Bull Call Spread@$1.57

DOMO -

Bought 6% of NLV@$78

Stop@$68.25

FRSX -

Bought 4% of NLV@$10.23

Stop@$9

係你勁，跟我沽就死得

買左，揀d 野似到

想買fvrr 但d option 貴到

SQ -

Long 12Feb21 250C@$8.8

UPWK better

DKNG -

Cut all 05Mar21 55C@$8.5

垃圾即係垃圾

想問下Pltr 點睇 跳gap上左黎，去到阻力，無貨

上禮拜龜頭巴打問過，我仲話呢隻唔夠勁
Hmm...只能夠講我唔會揀佢住，話差又唔算

真買嚟曬時間

Closed all@$11.5

排$8買過

樓主點睇CLW
呢d 會唔會太細隻唔流動

一來啦
二來完全無trend

20MA, 50MA都係打橫；BBand又窄到死，好惡搞

BUSXF -

Bought 5-6% of NLV@$2.92

又feel到買左幾隻垃圾
不過有哂stop就是9但

都開始買少左ITM C改用正股算
個市咁旺都唔敢開得太盡leverage

FUTU

09 Feb 2021

1611 -

妖股，短炒下

原來咁撚疏，無得玩了

2899 紫金，好似整固左一輪又想黎料。
其實呢d case 有d 驚，突破位入，怕高j，係支持位入又怕隻野轉勢，樓主通常點處理？

應該係耐心等20MA買Call比較好
追突破值搏率相對較低，已經領教過

883 -

Long Feb21 9.5C@$0.07

留名
SLV 好似隊唔落想上

可惜就算得，回報都係遠遠差過股票

有無咁少人炒883
9.5C 全日得我做哂咁滯
其實好抵賭啊，趁北水無得買就炒起佢，等佢地返黎就俾哂佢地

09 Feb 2021 美股

由9佢

樓主跟左你兩個月 學左唔少
我宜家用緊係
ETF 揀3隻 佔50%
Options 30%
亂買 5%
Cash 15%
反而我坐option 易坐過正股
加油樓主
最學得多係倉位控制 多謝 我今個月都20%

勁呀
大J巴揀左邊三隻ETF?

Arkk prnt moon 買左好少spak
本身想組隊波咁買 但係發覺自己坐唔穩
可能心態改好左先買
球隊List: SQ SE PINS FVRR PTC

覺得spac 會係今年最炒得 但係唔識炒消息

三隻都強啊

我買moon 果時未變熱門 唔知做乜宜家好多人入月亮教
我係 ARKK 50%
Prnt:20%
Moon :20%
Spak :10%

Spak 我覺得幾好

SPAK幾得意喎 係咪佢幫你揀spac黎買？

佢d holdings 我大約都識所以先買 佢唔似SPCX 咁 希望連登唔好出名

3隻會點排? 買正股 買唔晒

我都未有錢買啊，Mark定先only

其實all in spac仲好有消息起碼幾十%

You can trytry

有人exercise左d warrant (好似係）

TLRY -

Closed half 19Feb21 16C@$19

OEG -

Stopped out half@$8.23

FLNT -

Stopped out@$6.96

SQ -

Long 12Feb21 250C@$7.00 / $7.25

PLUG -

Long 21Jan22 110C@$14.88

PLUG -

Long 19Mar21 60C@$13.35

Closed half 19Feb21 16C@$22

Closed remaining@$21

FRSX -

Added 50% @$10.6-$10.7

Stop: $9.66 half, $9.20 half

咁快食晒，呢隻野有無得玩正股長坐？

SQ -

Closed all @$11.5

有，長線絕對超睇好

TLRY 我之後會買返的，但現價真係too extended唔岩我

好撚快手

NIO -

Long 19Feb21 55C@$6.18

小注一兩張

VUZI -

Long 19Mar21 12C@$3.34

AI -

breakout from base, 不過d call貴到買唔撚落手, Skipped

今晚主力加注Plug, 但睇個款又係想breakout失敗，hmmm...早d瞓

2晚dt SQ都好快食到糊啦
Plug點都爆上去 睇早定遲

Plug一齊抱團，排緊隊加

行內人

10 Feb 2021

708 -

Bought 500/1,000 @$58.50

依家係prnt同arkk之間揀一隻
然後del app等番一排先算.....sigh
無哂本, 無野做

睇到巴打揀股一路學緊野

Sold @$57.9

10 Feb 2021 美股

TLRY premkt $51 - 今年既感受係我真係完全唔識handle呢種幾日升一倍以上既股票，舊有概念太入腦，真係應付唔到呢種升一成都唔合格既投資環境，慢慢適應中，但感覺上就好似要個廢老學識玩smartphone 咁，原來可以係咁難

下下都係爆升先追先會贏....同以前好唔同
關唔關多左散戶事

其一
其二係真係印左無限咁多錢
其三係d人比以前狼死左好多

會唔會諗下食半留半咁？睇下仲有無機會上。不過每個策略都有盲點，如果比人打翻落嚟樓主又會呻點解唔走埋佢架啦。上次跟買隻mgni都打到上64蚊啦，記得樓主55蚊都平晒

係，你好明白同埋我沽都唔係為左拎返現金，主要都係搵到野想買，但通常結果係愈換愈廢唉，唔知點講了，只能夠講未適應到呢種強者愈愈愈愈愈強既環境

用返你第一個post嘅mindset, 牛市都係勇者勝，不過而家啲人贍生毛

我會同自己講寧願錯失1萬次再升既機會都唔想承受1次手多揀錯股要止蝕。畢竟守住利潤先係勝負關鍵，我手上好多股票6060, 772都用食半留半去搓到手上係free 貨，既release 到資金岀黎，咁心理壓力細好多。

慶幸既依家真係超級大牛市，出錯空間比以前大。大家一齊向市場學習，一齊進步

SQ -

張6月220 Call我會先平倉，深度價內變相長期咩住大堆正股，睇下遲d點樣換返張平d先

Good choice
我都想買

FUTU -

Long 19Feb21 140P@$3.75, $3.95

倒錢落海

FUTU呢幾日痴媽根

咁高窩其實係咪應該做short side? 收權金勝算較高？ 不過我唔會做short call , 玩命

OPTT

GEVO

睇你點睇，想接貨就SP, SC意義不大，睇中跌都贏唔到好多

MAX -

Closed all@$57

真係太疏，下次唔應該買呢種野

FRSX -

Added @$12

Stop: $9.65

NIO -

Closed all 55C@$8.25

FSLY -

Closed all 115C@$10.2

Sold all@$11

something wrong

咩料突然大插

唔知啊
不過好似大概兩三個禮拜就會有一次

次次都係咁

個市好撚古惑的嚇要嚇到你唔敢揸、升就要升到你唔敢唔買，之後又reversal

話雖如此，我都係會cut野

cut 左9成
依家仲剩低少少option 睇多陣 唔對路走埋先

同上次一樣
星期三震倉，過2日就跌一浸
之後下星期頭又向上gogogo, 到星期三/五黎真章回調

又玩即市破頂急回，今年第4次。心態上係，擺哂stop就由佢hit就算，都炒到個人好撚迷惘，唔想太激動了

呢次好似好勁
tsla 仲帶頭跌緊

FUTU帶頭升緊

我自己好多野都中stop啦
不過個遊戲從來都係咁玩，一個升得勁既大浪，一定唔會俾你坐得舒服，股市唔係善堂派錢，Always be prepared

買得太散，成堆野明明仲睇緊點樣set stop
dklm 黎手就插
走囉

我明呀，我之前咪就係咁
所以2月開始我都盡量集中返d
而且用多左正股，開盤果陣已經可以擺埋stop, seems better

覺得個市好大風險，又乜都亂炒咁樣，就想逐個hot field 買d 打散佢
不過大市回調走鬼就好辛苦 睇唔切邊隻插得勁走先
睇黎要較鬧鐘睇尾市點再諗入唔入返

其實我已經慢慢理解到，當d野走勢一致，買多幾隻其實係無分散到風險的，純粹係斬倉麻煩好多

講緊係方向，升跌幅度唔同但當炒野通常都係同升同跌，如果要分散，就儘量降低持倉與持倉之間既相關性先得

見佢rsi收窄仲諗緊會唔會又彈添

有profit坐有stop就輕鬆好多
仲可以睇位入貨
以前冇乜賺果陣一遇到大棍真係嚇到傻

有咩可以溝入呢

等佢地自由發揮一日先
暫時好難睇邊d係堅勁

暫時睇FRSX好撚堅

GEVO, REGI, UAVS also

China-related also

今日美市同crypto 都跌左野，唔知有冇下文
印度神童好勁

其實我覺得好撚悲哀既係，d人炒大陸股可以炒得咁撚癲，都有機會係pricing in 幾年內支國真係有超越美國既能力。

美國瘋狂印錢發債，at some point都係會有反噬既一日；支國反而係tapering (at least 從表面數據睇)，唔需要狂印錢但都有好多錢湧入去，市場真金白銀投緊票，如果佢地turn out係睇得岩，都唔知係好事定壞事了

OXY -

Long 21Jan22 15C@$12.35, $12.4

慢慢儲

點解巴打仲敢put FUTU

其實如果呢一刻要我度一個一年既睇法，我覺得油係有機會爆冷跑出，但我仲度緊應該買乜股，呢個idea我可能會撥組合20%左右去賭，要慢慢買。

賭錢

搵夠移民啦 你炒股咁勁去邊都得
係要交多d 稅

無啦，遠遠未去到果個level唔好笑死人，連登好多人勁有錢

ZI個圖

11 Feb 2021

要買細隻既會好d
ETF都值得留意

XOP would be one of my choices
Still thinking

Futu long put 成10% ...
我都要再繼續練下膽量同信心

樓主put 唔會手軟 你見佢之前put Tesla 都知 佢睇中就去馬

Initial 係4-5%⋯佢自己扯上去先佔咁多
不過FUTU今晚應該又挾過啦
短暫風光吧

信心 經驗同膽量

9992 -

Bought 200/400@$95

睇埋11:55先決定加唔加注

可能今晚豬到仆街呢

個risk reward ratio 好好啦
係應該要咁做
尋晚我都有開futu put chain 睇，
但早兩日輸過有陰影
仲未可以每個trade 獨立處理

係，其實我都係搏贏3、4倍咁賭，雖然之前兩次都失敗，但不停大成交裂口上，動力一停就起碼回三成，所以覺得都賭得過

同埋尋日個timing 撞正大市又可能到頂回調非常好
諗返自己唔買大注都應該少注真係...做trader仲要好漫長既路要行

Added 200/200 @$96.25

長假期前大成交掃到破頂，好撚值得尊重。11:55會決定會否再加注

咁1833有無追？契媽又加持，想加都無位

無呀。睇到既時候已經10%
好有9923 feel

6060 -

Bought 600/1,000@$55.15

唔加了，買左6060，假期後再算

1833 Chi lun sin

6060 Wellcome 牛巴加持，一齊賺！利申 free 貨

強啊，我記得你好早已經睇好

Added 400/400 @$55.4

長假期前肯咁樣掃上去三頂阻力，算係有誠意了

6060 個庒好L西，次次沖完頂都打番落去，震晒所有高J既人，心臟唔夠強，都比佢震到瀨晒屎

Agree我都唔肯定我坐唔坐得穩，不過都買住先

11 Feb 2021 美股

尋日開市初段有一下跌得好急，試一試d人既防守力之後好明顯最強係大麻股，但呢種extend到痴線既形態就算追都唔會買得大，咁就不如算。

其實呢類走火警式急跌今年已經見過第4次，通常係板塊輪動既先兆 （例如15 Jan 急跌，洗走左新能源，但3D printing & 大麻就整固完再狂炒），暫時未睇到下一個跑出既sector住，要耐心等等，話唔定轉頭走返去新能源都唔定，再觀察下。

目前都仲係好多細股好得，但自己睇開果d普遍都拋離止蝕位好遠，呢種走勢好蝦人玩，好個別地再搏下，用返尋日低位做止蝕就算。

龜頭巴牛年好運

唉其實係，但好明顯錯撚哂
FCEL幅圖靚到暈

frsx 睇幾錢?

諗住今晚入zom
依家又唔洗睇啦

照追囉

呢類股似乎都係堆超細野勁好多
CLNE FCEL GEVO輪住上

唔識呀 邊坐邊睇

加多隻：

大麻咩事

拋離50天線250%，其實再升2成同回2成都可以完全無路捉的，純粹一啖氣扯上去，無數可計

WSB 推咗大麻幾日又插返落去

FUTU -

Closed half 19Feb21 140P@$11 / $10.5

BUSXF -

Closed all @$2.85

SOS -

Added 19Mar21 2.5C@$2.2

其實SOS呢d撚屌股，唔用option根本無辦法坐
屌佢老母下下郁20%去打走人地既stop盤先升
我用option就坐撚到你$10

咪係 坐撚到佢變tlry

拿講明先，SOS呢d係妖到無朋友
我賭 call係預左輸9哂
唔好以為我好有信心

FUTU $140 P，我依家負成本，剩低既佢唔插到仆街都唔打算平倉的，我掛緊$17.5, all or nothing

點睇 COTY?

路敢批死，但應有更好選擇

DIS -

收市後公佈業績，好業績絕對係大熱門，但最近twitter us top3 trending係cancel disney+，小注搏下爆冷

Long 12Feb21 177.5P@$1.1

DOMO -

Closed all @$72

大麻stone 了

LIHKG 愛股SNDL still + 10%

醉醉地講一句，其實大麻股好撚悲哀既係我知好多人都比較鐘意ACB，可惜呢隻真係好慘

奉勸大家，真係儘量遠離熱門股

牛市祝大家身體健康，賺多d

好感恩有人願意睇我9up
唔敢講幫到大家贏錢，但過程中互相啟發，希望大家都互相進步

股市真係好難，好境時好容易自我放大；逆境時又好容易覺得自己係地底泥，贏錢真係好難好難，今年算係十年、廿年一閏既大牛市，margin of error闊左好多，希望大家都成長得更快

留名等睇改變主意, 直接平倉

笑撚到仆街
Never say never

不過SOS呢種撚屌妖股
最好唔好有期望
廢事聽朝起身倒跌失望

牛年牛市發大財
Sos 漲停賀賀佢

祝大家牛年牛市賺多啲

多謝牛巴唔吝嗇分享自己trade嘅心得，同埋呢幾個post 間直係連登清淨地罕有地冇罵戰

牛年大家加油

各位巴打新年賺多d
講得好啱
牛巴肯share 冇人9叫 學好多野
牛巴肯繼續開post 我就一定繼續追

牛巴收左爐訓未, 你隻140P又到價啦就, 新年財

12 Feb 2021

FUTU借貨沽空利息係121%
仲貴過妖股SOS一倍

Nono, 呢個係借貨利息，唔係short interest

FUTU short interest之前都高高地，都可能因為咁所以夾到兩舊水但已經兩連陰了

祝牛市巴牛年牛市

琴晚又V 個倉1,2點仲-3% 今朝又+2%
睇咁多真係訓教好過

牛年第一擊，NIU 3月Call

Happy new year

有賺就好
唔好好似我咁on99見佢盤後$7.7都唔take profit依家又打回原形

牛巴好野
FUTU比你扑中左 真係佩服
我始終唔敢put d咁熱既股票

FUTU -

Closed all 19Feb21 140P@$12 - $12.2

-6吧

NIU -

Long 19Mar21 35C@$14

個momentum一停, 都真係頂唔到星期五
btw因為無錢, FUTU我都跟左, 但係係bear spread
想問一問如果bid ask果度個spread咁大, 有無方法可以避免

無計啊，因為futu本身隻野波動性太高
Market maker唔會take risk一定係將差價拉到闊過西隧，要自己執生

無得單獨set每隻分別用幾多平呢下sad.......
想買佢今晚都會繼續跌但無錢了.....

可以set架，但個價你要自己度一度
但一定要平左sp先，唔係個margin會error

ZI -

Closed short positions (變回單頭Long Call)

即係開個combo, set價平左SP之後先平LP?

其實bear put spread本身可以一套一個價去平倉，亦可以拆開黎平倉，兩種方法都得。

如果你覺得bear put spread 莊家開價太闊 （其實你可以用mid point 慢慢試），你平倉果陣就先set價平sp, execute左就再set 價平lp, 一定會有slippage 但都應該可以接受。

Yes, 所以我都少左idea

成日都覺得呢兩日係許文彪式市況：
「我唔係無試過安份守記搵好股票買，但一買完就打中stop, 呢個世界公平咩？！」

都唔緊要啦，抖一陣先

AAPL -

Long 19Feb21 135/134 bear put spread@$0.48

~ 1% of NLV

*

其實我開始覺得每個禮拜都應該度下買一條大股既spread, 如果keep到 50%+ 命中率，長遠都玩得過

BABA 好似想下星期爆升

個款似係等一個news就gap up, 然後又再on99咁
好似太浪費時間，我成隻野都想skip左佢算

巴打點睇IEA 望落18有support咁 但係又喺到磨 有正股同少少 Feb19 20C同 Mar19 22.5C

股東配完股出街都無起色，4Feb個gap一直都補唔返，其實都唔係太差，但應該仲需要多d時間俾強手收集，起碼要等daily volume落返先volume (20MA) 以下 / 價格出現陽燭上返20MA先諗會好d

VUZI -

Added 19Mar21 12C@$4.10

今晚大家可以自己留意下有咩股票目前係成交&價格同步上升，因為星期一係美國假期，長假期前有異動通常係代表買家比較convicted。

呢個決定關唔關呢幾日嘅lower price rejection同10ma事

thx 巴打
咁你覺得close咗Feb19 20C嘅position會好啲

會啊，3月可以先保留，但唔好大注吧

Exactly

PAVM -

Bought @$3.50, stop@$3.00

~7% of NLV

LAZR

Volume未太夠
價格ok

Eg. VUZI 半日volume已經大過尋日全日，所以我加注了

多謝牛巴解答

FLNT？

都幾好喎！thank you買少少

FLNT -

Long 19Feb21 5 C@$2.3

當買正股，小注

我既經驗話我知岩岩開市一定要平倉啊，正股低開10%但d put竟然升咁少

BNGO 幅圖算唔算靚仔

幾靚啊 飛埋上去了

13 Feb 2021 - 2021 Week 06

樓主真係好勁 又就嚟一倍

Thx 龜頭巴

見有人開post 專講呢隻

16 Feb 2021 港股

Daytrade

1060
1308

1060 -

Bought@$1.20, $1.21, $1.23

1308 -

$20.90未買到，半個鐘都買唔到就cancel

其實1896勁好多不過1060 都係day trade only, 應該唔差太遠卦

9992 -

Added 200/200 @$97

9633 好似訓醒

等多陣先please

883 -

Closed 1/3 Feb21 9.5C@$0.19

都講左$0.07買係抵賭到暈

6060 -

Sold half@$61

港股全跟算，我不想努力了

9992

9992 -

屌佢老味又中伏不過可以睇到3點半先，依家似係洗緊人地d stop盤走

補下裂口姐我估

1060 -

Sold 1/3@$1.37

另外兩注係$1.41, $1.47

呢隻我買撚左15萬股因為margin impact好低

Sold 1/3@$1.41

1308 -

Cancelled

1919 -

Bought@$8.18

Sold all@$63.2

Sold all@$1.36

贏大鑊

27 -

Long Mar21 80C@$0.75, $0.78

巴打一齊贏

挾佢買貴貨囉

1919 -

Added @$8.35

Total 10,000/6,500

Stop loss: $7.70

Closed 1/3 @$0.28

好似資源類似係今年當炒，過年前睇圖買左紫金2899, 今日成版資源都升到傻，有得長揸下

係，我既問題係節奏錯
358、2899、3993都係一月買、跌落去斬哂，之後幾日升返哂炒慣增長股，資源股既節奏係岩岩好掉轉，要適應下

不過你隻2899堅勁

但其實我係一d 公司分析同行業分析都唔識架！我淨係睇圖，型態岩，止蝕近就買，有無得大升就睇運，紫金我係見到4頂突破就沖。通常破4頂都有得升20%左右，呢個我自己統計，之前6078, 388我都係咁搵番黎。

勁其實6060都有呢個形態喎又係再升20%

Closed a bit more @$0.33

9992 -

沽剩一手@$90.35

真心搞唔掂

1801 -

我好想買，北水一返黎應該破頂，不過margin impact 100%好撚影響操作，再諗諗先

Closed all @$0.24

1024 -

Long Feb21 350P@$5.50/$5.55

~1-2% of NLV

1919 -

Added @$8.52

Total 8,000 / 12,500

Added again@$8.60

Total: 10,000/15,000

佔個倉17-18%，無得買了應該

放唔切6060
聽日唔知會唔會比個莊撚

16 Feb 2021 美股

其實假期度左好多美股Idea, 但今日港股贏好多錢，我唔肯定今晚會唔會再咁aggressive去加倉，我照貼我既Idea出黎，今晚買再update。

Mid to Long term (3-6 months):

Short term (< 2 weeks):

唔會啦聽日一開又一成

點解呢隻咁有信心
佢早排沽壓好似好勁

Yes 同埋今日係爆量上，行業超級週期，呢隻低水係因為之前同系配股買母企資產，但其實都應該消化哂，呢種股票一係唔得，一得就一個禮拜內就會升到你追都追唔到，所以要賭大錢就係今日出手，亦覺得相當值搏。

抄樓主功課，多謝多謝
似樣wor, 但等多1,2日企穩等條macd 上番牛區確認轉勢先入，勝率會唔會高d ？止蝕位會點擺？謝謝

其實會，但我既心態係現價買都唔輸得多所以照賭住先，止蝕繼續係$7.7，慢慢再調整，同埋都要等A開返先。

會點排先後?

SOS -

Short sell 1K/1.4K@$8.51

已儘量收窄

我都未買呀

係呀，見佢consolidate緊就要開始埋伏下

Short sell 200/400 @$9.8

Closed all Mar21 ITM C now

Option 可以點樣盤前放

我意思係 沽空既數量 = ITM C 既數量

咪即係=平倉

新手唔識嘛

扮新手

上個post 先開始跟你學期權睇書

最後搵到果本書嗎？

講完就即日買左，之後再上水已經睇完，當然學藝未精

加油我岩岩放假拎返出黎睇，完全係輕舟已過萬重山既感覺，好奇妙

你拎d track record 去佢度做都得了

未去到果個層次

有冇得講翻係邊本啱啱搵唔翻

決勝在期權 - 黃國英

舊書黎

thx巴打

大股option spread 今個禮拜nvda 好似唔錯

HKEX L1
HKFE L1
HSI PRO
OPRA PRO

呢抽野加埋大概係每月USD 58

我賭左AAPL了

2.5% each only
No stop loss但我可以隨時斬
原因係我想睇長線少少 （儘量）

NIU -

Added 19Mar21 35C@$18.4

TSLA -

Long 19Feb21 820/810 Bear Put Spread@$5.40

~1% of NLV

VUZI -

Closed all 19Mar21 12C@$4.4

OEG -

Double @$9.76

Stop loss all@$8.86

XOP -

Long 19Mar21 75C@$6.85

vuzi搞咩 跌咁急

係囉，焗斬了

OXY -

Long 19Mar21 25C@$3.35

PAVM -

Adjusting stop loss : $3.60

RADA -

Double@$14.40

QFIN -

Long 21May21 20C@$11.95

唔太清楚，我用左呢套月費組合好耐了，我覺得我依家都好夠用啊
美股option有即時報價，香港又有，夠做了

Sold all@$3.98

MESA 符唔符合樓主價量要求

幾好喎mark低先

ZI -

Closed all 19Mar21 45C@$12.5
Closed all 19Mar21 60C@$3.7

PLUG -

Cut all 19Mar21 60C@$5.4

FLNT -

Cut all 19Feb21 5C@$1.93

AAPL -

Long 19Feb21 128P@$0.29 (~1-1.5% of NLV)

DDD -

Long 19Feb21 50P@$3.48 (~1.5% of NLV)

17 Feb 2021

汰弱留強

sos 一直lock 住想睇定d?

No ar, 我exercise左，平倉算了

1060 -

今日再炒一轉，$1.48以下買

1060 -

Bought 60,000/100,000@$1.44

Stop loss@$1.34

27 -

Added Mar21 80C@$0.94

Stopped out@$1.34

超大成交大升一日都無follow through

Added @$1.20, $1.22

其實可能用即月仲好

呢隻超級西，樓主夠膽沖，勁

勁鬼，唔識炒136都唔叫男人

Pavm

心急

想問少少點解pavm set 3.98 loss point? 唔係3.73/3 會好d?

唔係，我本來係set $3.60, 因為係即日低位，但之後見佢無乜力就手動斬左，當係換馬QFIN 咁

問多少少 我買左eh set 左loss point 90走一半 起身走哂 買左個教訓 不過想問多少少 呢個係應該90set 全走好d? 佔倉 3% 到

多謝樓主教識分注重要性 就算佢大跌對個倉都唔算太大影響

呢個就係永恆既糾結：$90走一半，如果起身上返$110，其實你唔會問呢個問題因為起身佢爆左炸，咁你又會諗，做乜唔$90走哂佢呢

其實呢種心理交戰係好難，我$35-$37走哂TLRY, 佢剷到上$70我都唔好受，但有時就係要接受每個人都自己既睇法，而每次睇法都會有著有唔著，好難每次都做到100分。事後可以改善既就係諗返成個心路歷程，你接唔接受到你有無跟到自己既計劃去操作，畢竟輸都有分兩種，一種係有紀律既輸，一種係無紀律既輸，而後者係要儘量學習避免。

9992 係咪要振夫綱啦

尋日reversal量大，有少少棹忌

心理成長好緊要 不過俾多次我揀 我可能都會走一半 睇多日 不過我起身睇完份報告我真係hold 唔落所以我即刻賣哂 只可以講今次好彩買得唔多 唔係就輸身家

其實都算半隻黑天鵝了，ATH都可以咁樣跌6成，重倉既話只要中一次都有排追

幅圖好靚喎
不過有點偏，圖係靚的

不去也不去真男人

9992 -

Bought 200/400 @$99.60

好撚有預感聽日又會被撚狗

差唔多每個星期都有一日係咁 唔知幾時嚟真

的確真係唔知，而且要預咗終於有一次調得急既時候係一定無辦法全身而退的，惟有趁好景就墊多d profit響底，到時都叫做有錢輸。

佢升左我就放左見佢5k 30k 個量好似越黎越少
自己就越諗越多
真係 新手通病
坐艇就唔驚
贏少少錢就雞咁腳咁走
依家睇住佢升又dump 春

呢隻個莊都算賤格

樓主現家個倉係美股多定港股多？
我現家感覺港股易玩過美股好多，唔知有無人同我同感？

正路應該學你操作加返倉的
係自己技術差
除左安慰自己慢慢黎都冇咩好講

我應該兩邊差唔多吧，太多權，有排計；而且我就算買美股都係揀返支概股買多，所以都好難講美股多定港股多，somehow支概股係同港股個beat一致的。

其實你覺得港股好炒過美股係好正常，overall成個trend都係overweight緊china，正如我上個禮拜都有提過，其實今年成個勢似係reward緊支國響呢一兩年既財政政策 （tapering)，like it or not，d人湧緊入china asset呢個趨勢都幾明顯

呢隻我自己都做得唔好，因為好早已經好睇好，係超睇好果隻，但太重倉真係坐唔穩，被撚狗過程亦全公開只係我自己睇得好化，尤其經歷過重倉TLRY，沽清再升一倍之後，依家都無咩野會令我特別苦惱了

貨幣政策*

Tlry 冇跟到，想苦都冇得苦
我都寫左入trade log 笑9自己
希望下次做好d
Btw 好似到6618了

EH 爆炸似乎會散播恐懼，FUTU我今晚會再賭多次Put，NIU、QFIN都會減一減先。

咁hit既股票竟然無人夠膽做market maker
真係古古怪怪

我會減，無事先買返

好彩係我走左 唔好彩係我研究左咁耐都買錯

大陸股都係睇幾時爆既姐
咁多假數你估都估唔到

其實我睇中係佢同dhl d deal + license 但係份report 真係令我信左佢係9up 所以我賣哂 本身睇中智能家居+無人機好彩走得快 唔係乜都無

竟然, 咁你咪應該好遲先入場?

咁你注碼好細姐，其實已經係控制風險既方法

唔遲 ah 好早有研究開

我之前話我玩etf + 1/2隻 我就係揀中左eh
Sad

都有見你跟段神po
我1月頭25入左之後
然後覺得有D妖, 40就走左

Short sell NIU@$48-$48.5
Short sell QFIN@$31.2

好少見牛市巴short
留名睇表演

Not naked short
我有ITM C

FUTU -

未買到，再睇睇先

MGI -

Long 19Feb21 10C@$1.35

~1.5% of NLV

賭財報?

Kind of

AAPL -

Closed half 19Feb21 128P@$0.60

放棄

炒股不是跳水，難度高無分加，FUTU呢隻狗西股，呢個位無論賭call定賭put定賭spread都完全計唔到條數，算數

FUTU volatility大到唔知賭邊個方向........
反而AAPL見到個方向

AAPL好明顯啊，我上個星期五已經落左飛

Closed all @$5.25

我都只係paper trade....
基本上真係試驗各種唔同既策略work唔work

Closed all @$0.65

DDD -

Closed short positions @44.5

Closed 19Feb21 40C@$4.9

打中stop loss 🥲

Which?

Xone 哭左 一開市就中

不過今晚整體都係弱，無計

好多big cap都中左

今晚完全唔敢加個股淨係入左d etf

Wise move, 你見我都好撚忍手

今晚個市其實有d怪，跌幅之全面但跌速非常慢係今年以來相當罕見，依家個問題係好多野同個頂好近，依家買不如創新高先買，又或者等跌低d再買，尷撚尬尬結果就個個一齊減住先。

問心，依家邊有人會100%持個，130都好撚基本，個個overloaded依家一逆轉就焗減。

建議睇多陣先，同埋d股都未見到有好既buying point住。

真忍到手先會贏 我一開市斬左d call 不過etf 反而俾左我好好個買入點

請教下ching有入左D咩ETF
我連ETF都無落手
覺得跌又未跌哂

Etf 我會跌每5% 入少少 買夠就停手
ETF 我推arkk d人成日話咁高點追 一跌就世界末日 不過你要預你入個point 會跌2成 你接受到就ok

我初頭只係諗QQQ
依家ARKK硬係覺得唔係好想入
但係又講唔出點解
利申之前都有買

應該話再跌多D先會開始諗建倉

Yes, 起身見QQQ彈返咁多但睇d野都仲係一片紅海，唔知搞乜

18 Feb 2021

1919 -

Sold half@$8.74

777 -

Bought 1,500/2,500 @$22.3, $22.4

Stop loss: $21

3690 -

Long Feb21 430P@$9

~ 2% of NLV

Add 500/1,000 @$22.70

1919 -

Adjusting stop to $8.67

9633 -

Bought 600/1,000 @$65.40

Stop loss: $60

6618 9992 又黎 係咪同一個莊黎

其實6618好L廢，之前炒爆左，太多散戶捕實好難爆得好勁；9992叫做三日有兩日創到ATH仲要無北水，更值得尊重

1024 -

Added Feb21 350P@$1.90

買唔哂，排緊

~ 2% of NLV

Put 9 3690, 1024既原因：

3690 -

本地基金經理當北水係水魚，放假前後係咁買，估計overload到嘔泡，適逢舊經濟呢一個禮拜勁撚到癲 （銀行、油、資源），只要北水買盤唔夠勁，呢班人心急要換馬追表現，科技股應該拆倉拆到傻，相同情況美國已經出現左，所以有得賭。

1024 -

又係成班仆街齊心打劫指數基金，炒高佢等一入指數就塞哂俾人，呢個世界邊有咁易玩既事情。萬一跌穿尋日低位應該會人踩人得好快 （唔跌穿咪大家繼續等入指數），現價跌一成遠比想像中容易，而且短視頻行業我個人認為受嚴重監管既風險相當高，所以未來都應該只會吼位做淡。

Sold @$8.95

Too weak

個市人踩人同尋晚美股好似，手多多既都要輸，守住利潤先分輸贏

人同此心

Added 500/1,000 @$23.30

分析精準有層次

但其實係超高風險操作，輸面偏高只係萬一搏中回報應該唔錯，try try

Closed half@$14.3 , $14.5

Cut all @$22.25

大成交都突破唔到，中伏

跌得太慢, 反而難反彈

忍手就ok

18 Feb 2021 美股

個市明顯開始左rotation, 銀行同資源好撚勁，係勁撚到班以growth stocks為主既基金唔換馬唔得，所以如果揸住一大堆增長股，尋晚係死得好慘烈，不過我自己反而問題不大，所以比較輕鬆。

其實如果唔介意捱多棍，今晚可能都可以撈下貨，類似SI 呢種，預左佢仲可以升多幾倍其實依家撈下都無咩所謂我覺得，唔好太重手就OK，跌急d會快見底d, 妹下妹下仲撚麻煩。

係少數有好既setup既個股，我今晚會買，但止蝕位暫時要擺兩成以外先得。MGI其實都相當唔錯，但尋晚已經落左飛，聽日盤前出業績，係得既話先再加注追。

其實好多都未到buy point 想入sq

我自己都係SQ同SI揀，但反正係搏就搏盡佢，SI有爆炸力好多 （相對風險亦高）

NIU 同 QFIN 再跌多8-10%的話我會平淡倉變回單頭Call, 成本大減後坐得輕鬆好多

NIU -

Closed all short positions @$43, $41.7

Closed AAPL 135/134 Bear put spread @$0.96
Closed TSLA 820/810 Bear put spread @$8.75

btw有樣野諗起想問好耐
NLV個column點解我搵極都無既

個市咩事....

你再睇真d

今晚好吸引
好想加倉

全部一齊跌，應該有助加速見底

應該可以

成日見到都會自己睇一次
成日都無
我打liq已經搵唔到
NLV都無
%都無

想請教下牛巴 呢種時候係應該點選擇call vs 正股？
某d股票唔想揸正股 但又想搏佢反彈

好難一概而論，主要睇你想賭幾耐？睇幾遠？同埋果隻野本身夠唔夠爆炸力

反而覺得下一波升幅會由 AAPL, MSFT 帶升

Never say never, 但短息升到上1.3%好影響科技股valuation，加上又係公眾大熱門，每個禮拜十鳩幾個post問AAPL升未起碼等散戶瓜哂先再算

感覺上 XLE 好似到咗短期終點

19 Feb 2021

尋晚又係彈指數唔彈個股

連續兩晚應該唔係版塊輪動？

前晚係rotation, 不過係尋晚連油都死埋，所以尋晚係再差d

3690 -

Closed all Feb21 430P @$18

1024 -

Closed 1/3 Feb21 350P @$4.90, $5

Closed a bit more@ $6

Closed a bit more @$5.5, $5

如無意外，今晚會aggressive d去開好倉了，兩隻業績股，SQ, NVDA; EXPE, LUV。

再度度先。

Sq 會賭👍🏻👍🏻 其實琴日無穿261應該要賭

Yes, 你是對的

唯有今日買-- 升穿274可以加注?

我賭call spread算了

想請教下幾時會單頭call 幾時會call spread?
主要係信心考慮定margin impact?

Both
譬如我覺得SQ業績後多數升3-4% at least，但咁既升幅買單頭就好唔抵賭；除非我覺得可以搏gamma squeeze，咁就會搏單頭，但普遍大熱門其實都好難有gamma squeeze，全世界吼實既野邊有咁易搏。

以SQ為例：265/275 call spread premium ~$5, maximum net profit $5, RR係1:1;
搏單頭$280 , premium 已經要$10，即係要升到$290以上我先有機會贏一倍 （但其實唔會，因為如果出完業績都係升5%左右，OTM C多數縮vol縮到暈），咁maximum net profit 應該<$10, 咁RR連1:1都無

譬如MGI, 我覺得佢出完業績有權忽然升兩三成，就單頭Call唔會做spread了

當然spread既問題係要好接近到期日先有錢收，否則存在太多時間值其實都會影響RR

所以簡單講：

賭單頭call：要有高爆炸力、睇中即take profit
賭spread：要有爆炸力但唔駛太高、升幅足夠令到捱到到期日前有足夠cushion唔會打回原形就可以

(Eg, SQ 265/275，業績後升到$290，咁就足足有$15 cushion俾我捱到去到期日）

再黎就係同買正股既比較：

再以SQ為例，$270買，搏升5%即係target $283.5左右，咁既話買NLV 10%就會為組合贏到0.5%;

咁你會問，如果我搏唔止5%呢？咁都可以，我當你搏10%好未？咁即係贏1%。

如果我賭265/275 call spread, 用NLV 1%去賭，佢只要出完業績後果個禮拜既結算價係高過$275，咁我就可以用1%搏到1%，好處係成件事我只係動用左組合1%既錢已經搏到；壞處就係有時間限制，萬一佢出完業績瓜左，就無仇報了。

*

其實仲可以有其他期權組合去應付唔同情況，例如我之前都有用過，用一套call spread 再外加超價外call, 咁樣就係先買保險、再搏大贏，但呢種情況注碼當然會再大左，要比較有信心既時候先值得用。

以上都係我平時做trade既thought process, 不過每日做咁多trade真係好難每個trade都詳細解釋，而且我都係人，有時會都亂9咁賭而無乜經過思考

大體上平時度野就會係咁度，不過資金運用真係一門好高深既學問，我都只係慢慢學緊，呢種係一定要透過實戰去學習，永恆乜春都SH其實係學唔到野，但當然會舒服好多，因為SH永遠唔需要面對「輸」，帳面虧損當睇唔到，好彩坐得返上黎又可以自我感覺良好，所以大部分人都係行呢條路其實都可以理解，自己接受到就好。

btw其實我唔係無個類似既column
但係係叫% market value
主要係想睇下有咩分別

1024 -

Closed remaining @$4.75

新手唔識野
不過我真係無
係唔係無錢開margin ac佢就無呢個column

你打去問IB
咁技術性既野我好難幫你

無啦
咁低級既問題我都唔想打搞個post
我繼續潛水唔做好奇寶寶了

問題係 我都唔知點解你無
你試下update去新version? 定係因為你用mac os ?

1378 -

Bought @$9.70

~ 6% of NLV, stop loss: $9

388 -

Long Feb21 540C @$28

~ 4% of NLV

2148 -

Bought @$21, stop loss: $19

~8% of NLV

都係windows ar
都update左做最新ver.
佢一開個TWS就自動update

QFIN -

Closed all short positions @$30.5

QFIN NIU 同SOS 既處理唔同係咪因為對中期走勢睇法唔同？

可以咁講，SOS 妖股黎，賭得中食完就算；QFIN 同NIU算正頭正路既高增長中概股，升勢未受破壞，應該仲OK的，跌穿尋日低位先斬。

MGI -

改左業績日去星期一開市前

痴線 以後賭ER要計埋postponed risk

唉，最慘係呢隻得monthly option而無weekly，roll落3月度又貴到死，再度度先

CLVR -

Closed all @$16.30

今晚target:

LUV 19Mar21 call
SQ 26Feb21 bull call spread
NVDA 26Feb21 bull call spread
UAVS 19Mar21 call

可惜港股買多左，睇下點樣執一執個倉先

多謝牛巴詳細解釋
識咗幾個期權策略以為夠做
但要學得精的確係實戰中求真理
加上睇資金流向 大戶手法....
好似永遠都學唔完

今晚我都係睇nvda+ SQ

邊學邊做，股海無涯，我自己睇返我上年開既第一個post, 其實感覺都唔同左

option好似都真係只可以做住學
只係睇書好似永遠都唔會用得好
同埋真係同各巴打交流係好有用

LUV -

Long 19Mar21 50C @$3.85

~3% of NLV

NVDA -

Long 26Feb21 600/610 bull call spread @$5

~1% of NLV

SQ -

Long 26Feb21 275/280 bull call spread @$2.48

LUV -

Long 19Mar21 50C @$3.85

~3% of NLV

NVDA -

Long 26Feb21 600/610 bull call spread @$5

~1% of NLV

SQ -

Long 26Feb21 275/280 bull call spread @$2.48

~2% of NLV

SSPK -

Cut all @$27.94

UAVS -

Cancel

SI -

Sold all@$155.4

搏左SQ就唔搏SI了，而且今日暫時都弱弱地

QFIN 真係好撚強橫，當然FUTU都勁，但QFIN係一隻完全無人提咁滯既股票，FUTU則係人所共知既野，相對之下現價QFIN其實都仲係好抵賭，不過我買齊暫時就唔會加了，跌穿尋日低位先撤退。

VOXX -

尋晚一買即中伏，但暫時反彈得唔錯，stop可以推上去尋日低位 $22.63，咁都跌穿就抵輸

Energy -

XOP暫時彈得好好，tennis ball action; 新能源PLUG之類又係彈得好勁，呢種震完倉再急彈既野通常都係好野，睇埋今晚收市，下星期可能會再搏過。

都幾撚賤格拎埋我d貨就升了

個節奏岩岩好錯左，應該尋日搏SQ, 今日先搏SI

MGI -

Long 19Mar21 11C @$1.80

Closed all 19Feb21 10C @$0.89

HOME -

Long 18Jun21 22C @$6.70

~ 3% of NLV

今晚好進取

係囉，手痕又賭大左

得勢不饒人

不要提了

SI
large cap今晚完全唔郁

其實我係一個好無耐性既人，真係唔知點改善好

見到今日 UAL, LUV, BA, EXPE 集體大升，唔通真係轉抄旅遊復甦

有好有唔好既 咁岩撞正姐
入番GME果排筆錢落IB
資金冇咁緊拙可以等耐D?

Yes, 而且成個勢都係逼緊d基金經理換馬，仲揸成手AAPL果d係無得唔跟，唔係好易俾人放甩，人同此心，焗住rotate

果筆錢當左take profit，放左去其他地方了

不過我諗好多人都見證過我呢種無耐性法好多次，純粹再提下大家我有呢個弱點，唔好俾我影響到

上年成日都大升完一日，之後第二日又插水，比大戶撚到怕

加上G7今日開會傾復甦，怕唔怕係 sell the facts

就係知自己性格似先入黎唔好問啦
答你咪又係d 行野，知易行難

唔得咪穿今日低位剪，其實好近

我今日都高追左SAVE 買住一半先 希望唔好反艇
點解牛巴會買一個月既call ？
畢竟航空股呢d真係唔知可以妹幾耐 當然按照宜家既走勢就好勁

怕佢升一日妹幾日，但的確唔應該買到三月中咁遠可能最近慣左手勢，全部三月都係揀19號，正路用3月5號都OK

20 Feb 2021 - 2021 Week 07

跟落你好似港股賺得多d

我都無刻意計了，隨緣

想問樓主 而家揸住 vuzi mar19 12c同 60股正股
應唔應該趁契媽入股 星期一裂口開嘅話 買多40股做covered call 或者攞本身有嘅call cover?

照計星期一挾到破頂唔駛咁急做SC住，睇多日先都可以

多謝樓主
想知點睇做sc嘅時機

同埋strike price, 到期日會睇咩揀

視乎你係想搏收期權金only? 定係想止賺都唔介意？

依家應該諗住搏收期權金
不過兩個做法都想學下

本來想話可以做一套Bear call spread，但VUZI d strike唔齊，同埋IV太高，好似無乜肉食；如果你揸12C, deep ITM不如索性將佢換做相同數量既16C，咁某程度上已經係收左期權金落袋，又可以繼續睇好咁就算了。因為無weekly option, IV又高我唔太建議直接SC收期權金，因為目前距離到期日太遠，佢再升多兩棍你會好dum春；但就算股價高開後回落，你都唔賺得好多。

感謝

大數據分析公司Palantir（美﹕PLTR）周四（18日）發佈業績插水大跌7%，趁著今周股價走低，被稱為「科技股女股神」的Catherine Wood旗下兩個基金過去一周大手掃入Palantir股份，共計683.49萬股，Palantir周五（19日）即升15%，全日收報29美元。

呢套野超抵賭

388 -

Closed 1/3 Feb21 540C @$42

應該係升下停下咁款，隻A好無勢

Closed more @$36, $33

Closed all @$35

2148 -

Adjusting stop: $20.60

God bless me dont sell before stopped out

May the bulls be with you

+15%, 屌，唔撚沽呀，切柒都唔沽呀

贏硬
坐等大陽竹

聽住先樓主既思維頂多上到20%就沽晒，之前7支陰蠋，好L9

屌，被篤爆了我努力緊

樓主出入咁多有無計過一個月transaction fee?

我見好多人好care呢樣野，但其實根本唔重要，如果你既trade會被交易費用影響回報得好勁，咁要改善既係每個trade既rr而唔係委過於人。

簡單黎講，俾你搵到間0佣，咁你回報又係咪好超卓？所以其實佣金唔太重要，唔好太離譜就OK

牛市的確係唔太重要既
當熊市或者玩long side長期磨市再俾交易費用食左截就重要

熊市又點會咁多trade呢

1024 -

Long Mar21 320P @$6

仆街，用錯mkt order $8.5 買左

1024 -

Long Feb21 380P @$5.88

小注

1378 -

Sold half@$10.40

9633 -

Sold all @$62

屌你老味香港d權莊真係睇少眼都唔撚掂
睇撚住個價個莊都可以忽然閃撚左
低級失誤但真心覺得好撚on9

Sold all @$10.20

想保留2148，唯有斬呢隻

依家返哂黎啦

今晚美股我應該會減一減倉，無乜股票新idea住。度左一條飛，係完全唔關股票事，但我應該會拎initital 7-8%, maximum 12% 去賭，今日香港狂減野另一原因都係想籌錢去搞呢條飛，今晚落注

3800又到價再玩過

5MA 回得好急，等等先

中長線大浪Trading Idea:

今晚行動

咁嚴重？

你應該好多科技股？

睇下盤前，已經無咩心機再睇。加上市寬偏弱，隻隻都無精神。自己打左一半貨，拎晒去買btc算

我唔敢認叻啦都係果句：Listen to the market

其實出面好少人講，個短息一扯上係可以好影響科技股既valuation。SH梗係可以，SH梗係唔委屈，但由momentum向下, 捱到momentum扭返向上既過程相當唔容易，我試過N次，早就知道自己性格唔適合行呢條路，所以我依家好少會捱了。

22 Feb 2021 美股

個股無乜特別心水，尤其最近新買果d表現都麻麻地，MGI業績後爆炸，VOXX呢d又無乜反彈力，睇定少少先，反正現有倉位其實都相當足夠。

短債債息狂升持續影響Tech股valuation，依家市場係初步懷疑通漲好快會重臨，資源股已經升到癲；假如忽然爆大冷半年內經濟爆炸性復甦，債券應該會決湜式崩盤，所以都好有必要因應呢個Idea作出部署。

整體上唔需要太擔心，Tech股呢種係缺乏動力後被地心吸力慢慢拖落去，絕對唔係股災式急跌款；但相對之下咁樣行前兩步倒退三步式既每日割肉對好多人黎講係仲難捱。其實我自己已經無買Big Tech好耐，就係因為知道自己捱唔到無momentum既野，不過呢個純粹係個人選擇，無對與錯之分的。

LAC -

Cut @$20.13

基本上大部分持倉都係用上星期五個low做stop

NIU -

Short sell @$43 (Stop buy@ $45.79)

QFIN -

Short sell @$25.8 (if hit)

mgi 洗唔洗走?

買call唔駛
都變廢紙咁滯，等奇蹟

正股

你呢句好仙境

用day low $7.7做stop
都唔爭在

我都唔想

Tip個股真係好易累到人

今晚唔做trade了，擺低哂d stop聽朝睇下咩環境先再算

做咩，整體表現好好喎，我第一次跌市咁平靜
btw NKLA 好似又可以有d 搞作

果幾條飛唔落了?

落哂啦

忘記左佢，但我都幾肯定佢今年仲會升好多；但暫時似未得，你每個禮拜再提下我

qfin 今日入唔入得過 跌成10% 好吸引

係撈都唔好用正股呀

呢隻太高波動性，好難坐

nio點睇?

Vuzi

連登三寶開車了

Ccl aal Oxy

23 Feb 2021

1024

落地獄pls

Sold half @$22

Closed all @$27

一日贏4倍

27 -

Closed 1/3 Mar21 80C @$1.50

又係贏到癲既trade

我無刻意推介27
但如果你地有留意我個倉，27係我最撚重注既港股黎

Closed 1/3 @$1.60, $1.80

2148 -

Adjusting stop: $21.30

God bless me dont sell before hitting stop

剩低既sh

5 -

Long Feb21 44P @$0.18

~1.5% of NLV

最後果注Set左$2.8

個勢似上多d?

Yes, 贏面好低既trade

Closed all @$2.80

痴撚線

1024 -

Added Mar21 320P @$8.20

Cut all @$21.3

始終都係贏唔到，算了

食哂lu

941 -

Long Mar21 55P @$2.94/$2.98

~1% of NLV

尋日睇睇下見到呢隻仲想話swing 得好靚

算啦 好難追

27 -

Long Feb21 77.5P @$1.70/$1.72

<1% of NLV

加油啊！低潮一定有，慢慢再pickup返就好，我出三個post既時間入面, 應該已經起碼有三個小低潮，唔駛怕的

大牛之勢，今晚加注

23 Feb 2021 美股

睇法無變，科技股繼續受估值下調影響，應該全面避開，其實依家我反而有少少驚連銀行同資源最終都會頂唔住，咁指數就順理落埋50MA附近。

暫時無乜必要再加好倉，契媽呢一年養養埋埋太多契仔契女，相關股小心d比較好；even d youtuber自己個profolio持倉top 1 都係TSLA, 全部copy cat無事就無事，一有事就人踩人到癲，呢類野真係唔好亂咁撈住。

手上正股會將stop推上去尋日低位；LUV今晚會止賺；XOP亦會減少少，呢種市況唔適合太高exposure。其實唔覺唔覺調整浪又悄悄地來臨，做好防守、之後先有空間諗進攻。其實無所謂的，假設今晚所有野一齊大幅反彈，再買過好閒，唔需要有太多內心交戰。

感覺上個市愈跌愈有
應唔應該將d仲有賺既股走一走先
留低d錢準備加倉科技股 例如TSLA TDOC呢類？
我假設今次會類似上年9月個波既回調
QQQ可能會跌到100MA 到時先加倉？

其實點解一定要買科技股？

LUV -

Short sell @$55 (2/3 qty of ITM C)

XOP -

Short sell @$80.5 (1/3 qty of ITM C)

因為我覺得科技股先係未來
我都係上年6、7月先開始買美股
上年9月、10月回調都係慢慢執，一陣佢就上番去，所以就會咁諗

會唔會又開始long put tlsa

Goodluck

無啦，失哂先機，等快手地獄見仲好

qfin short sell 未

開市先

手上已經清晒科技股

舊經濟復甦股應否清倉

其實我都好有憂慮呢種sell off好容易蔓延
我一定會cut down overall exposure
但唔會完全清，OTM C一定保留

尋晚vuzi 轉咗16c會唔會清咗佢好啲 尋晚驚西冧買咗張20p 對沖下
啱先盤前跌到傻 宜家又升翻 好難捉摸

其實你依家算lock左倉，無咩問題；佢大升你就做22 SC、大家跌就做16 SP，基本上都可以坐到結算睇好就加返正股，咁囉

其實孖係坐唔到的雖然我成日都孖盡一分一毫，但條件係孖盡既時間一定要短，短時間內得同唔得都一定要減返倉保持靈活性，唔可以長期孖盡的；而且要多用期權，我最常用ITM C 代替買正股，margin impact低好多亦有助操作更靈活。

重點係儘量、儘量唔好令自己跌入焗斬既情況，適當時候就食下糊，滾存利潤永遠唔會錯，希望幫到你

LUV -

Short sell @$55.5 (closed all ITM C)

想撈Tesla

超短炒OK既，強勢股好少大裂口死亡

多謝支持